1
【单选题】
党的（）提出了到2020年全面建成小康社会的奋斗目标。

A、
十七大

B、
十八大

C、
十八届三中全会

D、
十九大

正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
2
【单选题】党的十八大提出了到（）年全面建成小康社会的奋斗目标。
A、2020
B、2025
C、2030
D、2035
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
3
【单选题】下列关于全面小康描述不正确的是（）。
A、全面小康就是共同富裕
B、全面小康有更高的标准
C、全面小康有更丰富的内涵
D、全面小康有更全面的要求
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
4
【单选题】（）是解决中国现实问题的根本途径。
A、全面建设小康社会
B、全面建设共产主义社会
C、全面深化改革
D、全面建成共产主义社会
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
5
【单选题】改革的（），决定着改革的性质和最终成败。
A、速度
B、效率
C、内容
D、方向
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
6
【单选题】全面深化改革的领导权是（）
A、中国共产党
B、中央人民政府
C、国务院
D、全国人民代表大会
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
7
【单选题】改革是（）的自我完善和自我发展。
A、中国共产党
B、制度
C、社会
D、社会主义制度
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
8
【单选题】全面深化改革的出发点是（）
A、增进人民福祉
B、促进社会公平正义
C、发展好最广大人民利益
D、为人民服务
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
9
【单选题】全面深化改革的根本方向是（）
A、增进人民福祉
B、促进社会公平正义
C、发展好最广大人民利益
D、完善和发展中国特色社会主义制度
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
10
【单选题】全面深化改革的实现路径是（）
A、变革社会制度
B、政府加大资金投入
C、为人民服务
D、推进国家治理体系和治理能力现代化
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
11
【单选题】社会主义市场经济体制是（）在资源配置中起决定性作用。
A、资本
B、劳动者
C、市场
D、劳动力
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
12
【单选题】社会主市场经济体系，市场在资源配置中是起（）作用的。
A、重要
B、非常重要
C、决定
D、直接
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
13
【单选题】（）不是全面深化改革的内在要求。
A、注重方法性
B、注重系统性
C、注重整体性
D、注重协同性
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
14
【单选题】（）是治国之重器。
A、工业
B、法律
C、军队
D、监狱
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
15
【单选题】（）是善治之前提。
A、良民
B、锐器
C、强军
D、良法
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
16
【单选题】（）是我国社会主义现代化建设的三个重要支点。
A、改革、建设、发展
B、改革、建设、稳定
C、改革、发展、稳定
D、建设、发展、变革
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
17
【单选题】经济社会发展的强大动力是（）
A、发展
B、建设
C、革命
D、改革
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
18
【单选题】（）是解决一切经济社会问题的关键。
A、发展
B、建设
C、革命
D、改革
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
19
【单选题】改革发展的前提是（）
A、创新
B、建设
C、革命
D、稳定
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
20
【单选题】正确处理改革、发展与稳定关系的结合点是（）
A、实现共同富裕
B、实现中国梦
C、改善人民生活
D、实现共产主义
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
21
【单选题】（）是关系我们党执政兴国和国家长治久安的重大战略问题。
A、全面深化改革
B、全面依法治国
C、全面从严治党
D、全面建成小康社会
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
22
【单选题】（）把依法治国确定为治理国家的基本方略。
A、十五大
B、十六大
C、十八大
D、十九大
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
23
【单选题】把握好全面深化改革的政治方向，就是要把握好（）
A、坚持和发展中国特色社会主义的根本政治方向
B、坚持社会主义制度
C、坚持全面从严治党
D、坚持集体主义方向
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
24
【单选题】全面深化改革的总目标是（）
A、加强和改进党的领导
B、完善社会主义制度
C、实现伟大复兴的中国梦
D、完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
25
【单选题】改革是在中国特色社会主义道路上的不断前进，要（）
A、模棱两可
B、遮遮掩掩
C、知难而退
D、立场坚定
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
26
【单选题】改革是在中国特色社会主义道路上的不断前进，（）
A、时机不成熟的时候，可以模棱两可，适度遮掩
B、遇到困难时，可以知难而退
C、要旗帜鲜明，立场坚定
D、可以走老路
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
27
【单选题】把握好全面深化改革的正确方向，必须（）
A、坚持和加强党的全面领导
B、坚持社会主义制度
C、坚持全面从严治党
D、坚持集体主义方向
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
28
【单选题】打好精准脱贫攻坚战，要坚持（）的基本方略。
A、稳扎稳打
B、精准扶贫
C、精准脱贫
D、精准扶贫、精准脱贫
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
29
【单选题】“民亦劳止，汔可小康。惠此中国，以绥四方”出自（）
A、《论语》
B、《诗经》
C、《尚书》
D、《春秋》
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
30
【单选题】（）年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽。
A、2020
B、2025
C、2030
D、2035
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
31
【单选题】坚持中国特色社会主义法治道路的根本目的是（）
A、保障党的领导地位
B、保障社会主义制度
C、实现中国梦
D、保障人民权益
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
32
【单选题】建设中国特色社会主义法治体系，首要的是完善以（）为核心的中国特色社会主义法律体系。
A、民法
B、刑法
C、宪法
D、行政法
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
33
【单选题】关于法律与道德的关系，以下说法不正确的是（）
A、法律是成文的道德
B、道德是内心的法律
C、法律是最低限度的道德
D、道德是法律的底线
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
34
【单选题】关于法治和德治的关系，以下说法错误的是（）
A、相辅相成
B、相得益彰
C、各行其道
D、相互作用
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
35
【单选题】社会主义国家的改革，其性质是（）
A、社会主义基本制度的改革
B、社会主义运行方式的改变
C、社会主义原有体制的修补
D、社会主义制度的自我完善和发展
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
36
【单选题】中国30多年改革之所以能够顺利推进并取得历史性成就，根本原因在于始终坚持了正确的改革方向和改革立场，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路。中国是一个大国，不能出现颠覆性即根本性、方向性的错误。全面深化改革，必须坚持正确的方向。这是由全面深化改革的目的决定的。全面深化改革的目的是（）
A、不断推进社会主义现代化
B、不断巩固和加强人民民主专政
C、不断建设和完善社会主义市场经济体制
D、不断推进社会主义制度的自我完善和发展
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
37
【单选题】党的十八届三中全会讨论通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》，是指导我们完善中国特色社会主义制度的纲领性文件，对中国走什么路、向何处去这个带有方向性、战略性的重大问题作出了旗帜鲜明的回答。中国全面深化改革的出发点和落脚点是（）
A、解放和发展生产力
B、促进社会公平正义，增进人民福祉
C、坚定走中国特色社会主义道路，确保改革的正确方向
D、完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
38
【单选题】坚持什么样的改革方向，决定着改革的性质和最终成败。坚持改革的正确方向，最核心的是在改革中（）
A、坚持和发展马列主义、毛泽东思想
B、坚持和完善人民民主专政
C、坚持和完善社会主义市场经济体制
D、坚持和完善党的领导，坚持和发展中国特色社会主义
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
39
【单选题】正确处理改革、发展、稳定三者关系的重要结合点是（）
A、改善人民生活
B、改革力度、发展速度和社会可承受程度统一
C、在社会政治稳定中推进改革和发展
D、靠深化改革和继续发展解决改革和发展中产生的新问题与新矛盾
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
40
【单选题】互利共赢的对外开放战略，主要是在通过对外开放更好地促进中国自身发展的同时，兼顾各方特别是发展中国家的正当关切，切实承担起相应的国际责任。确立互利共赢的思想基础是（）
A、公正的国际政治新秩序
B、“一带一路”重大倡议
C、命运共同体意识
D、对外开放的基本国策
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
41
【单选题】实施互利共赢战略，要着力建构互利共赢格局，中国为此提出了共建“丝绸之路经济带”和“21世纪海上丝绸之路”的重大倡议(即“一带一路”)。“一带一路”建设的基本原则是（ ）
A、互利共赢、多元平衡、安全高效
B、开放合作、和谐包容、市场运作、互利共赢
C、开放、包容、均衡、普惠
D、“引进来”和“走出去”并重、
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
42
【单选题】1978-2014年，我国对外贸易额从206亿美元提高到4、3万亿美元;利用外资从不到2亿美元扩大到近1200亿美元;对外投资从基本为零扩大到1000多亿美元;外汇储备高居世界第一，世界经贸大国地位不断巩固。30多年来，我们坚持对外开放基本国策，走出了一条有中国特色的开放式发展道路。全面提高开放型经济水平，要完善（）
A、全方位、多层次、宽领域的开放型经济体系
B、平等互信、包容互鉴、合作共赢的开放型经济体系
C、互利共赢、多元平衡、安全高效的开放型经济体系
D、相互合作、优势互补、协力发展的开放型经济体系
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
43
【单选题】中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》指出，深化政治体制改革要紧紧围绕（）
A、提高科学执政、民主执政、依法执政水平
B、坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一
C、推进社会主义民主政治制度化、规范化、程序化
D、建设社会主义法治国家
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
44
【单选题】2015年7月26日，英国伦敦经济与商业政策署原署长罗思义指出，所谓“美式民主”并非完美。美国一直宣扬其政治体制以人人平等为基础，即“一人一票”，然而这一体制实际上却受到金钱的支配。美国政治体制的本质并非“一人一票”，而是由财富主导，其选举也受到资金支持的左右。相对而言，中国特色社会主义民主是真正的民主，其本质和核心要求是（）
A、中国共产党的领导
B、依法治国
C、人民当家作主
D、国家治理能力现代化
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
45
【单选题】继续推进中国特色社会主义民主政治建设，必须紧紧围绕坚持党的领导、人民当家作主、依法治国的有机统一推进政治体制改革，加快推进社会主义民主政治制度化、规范化、程序化、建设社会主义法治国家。社会主义政治文明建设的根本出发点和归宿是（）
A、中国共产党的领导
B、人民当家作主
C、依法治国
D、加快推进社会主义民主政治制度化、规范化、程序化
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
46
【单选题】中国共产党是人民民主的举旗人，也是中国特色社会主义政治发展道路的设计者。习近平总书记指出：“中国共产党的领导，就是支持和保证人民实现当家作主。”这就表明，人民民主是党的领导目的所在、动力所在、价值所在，党的方针政策和各项工作都要有利于人民当家作主。人民民主的真谛是（）
A、国家的一切权力属于人民
B、找到全社会意愿和要求的最大公约数
C、一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去
D、以人为本，执政为民
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
47
【单选题】1954年9月15日，由全国普选产生的1200多名代表走进北京中南海，召开了第一届全国人民代表大会第一次会议。如今，全国人民代表大会已发展至第十二届。全国人民代表大会的执行机关是（）
A、全国人大常委会
B、国务院
C、地方各级人民政府
D、全国人大代表联络处
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
48
【单选题】中国共产党领导的多党合作和政治协商制度是中国特色社会主义的政党制度，也是我国的一项基本政治制度。这一制度是在中国革命斗争中形成的，是共产党和各民主党派及社会各界民主人士的共同选择。这一制度的核心内容是（）
A、中国共产党的领导
B、多党合作
C、政治协商、民主监督、参政议政
D、长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
49
【单选题】解决我国民族问题的基本政策是（）
A、加快发展少数民族地区的经济和文化
B、尊重少数民族地区的民族特点和文化传统
C、实行民族区域自治
D、促进各民族间的团结
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
50
【单选题】社会主义法治最根本的保证是（）
A、党的领导
B、坚持人民主体地位
C、坚持法律面前人人平等
D、坚持从中国实际出发
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
51
【单选题】以下不属于如期全面建成小康社会必须打好的攻坚战的是( )
A、污染防治
B、精准脱贫
C、产业结构调整
D、防范化解重大风险
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
52
【单选题】习近平总书记在《关于<中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定>的说明》中引用英国哲学家培根的一段话：“一次不公正的审判，其恶果甚至超过十次犯罪”。因为犯罪虽是无视法律——好比玷污了水流，而不公正的审判则毁坏法律—好比污染了水源。”这说明公正司法的重要性。公正司法是（ ）
A、社会公正的唯一标准
B、社会公正的最终目标
C、维护社会公平正义的最后一道防线
D、维护社会公平正义的决定因素
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
53
【单选题】马克思主义政党的本质属性是（）
A、阶级性和斗争性
B、先进性和纯洁性
C、阶级性和先进性
D、斗争性和纯洁性
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
54
【单选题】以（）推进党的建设新的伟大工程。
A、改革创新精神
B、无私奉献精神
C、艰苦奋斗精神
D、勇于担当精神
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
55
【单选题】（ ）是决定当代中国命运的关键一招。
A、全面发展
B、改革开放
C、独立自主
D、现代化建设
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
56
【单选题】（）成为当代中国最鲜明的特征，成为当代中国共产党人最鲜明的品格。
A、全面深化改革
B、全面对外开放
C、独立自主
D、现代化建设
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
57
【单选题】（），党中央成立中央全面深化改革领导小组。
A、2013年12月
B、2014年01月
C、2014年03月
D、2014年12月
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
58
【单选题】
以（ ）为标志，我国全面深化改革的恢弘大幕壮丽开启。

A、
党的十八届三中全会

B、
中央全面深化改革领导小组

C、
党的十八大

D、
A和B

正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
59
【单选题】习近平总书记亲自主持召开了（ ）次中央全面深化改革领导小组会议。
A、28次
B、38次
C、48次
D、56次
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
60
【单选题】新时代我国对外开放的前进方向是（ ）
A、推动形成全面开放新格局
B、全方位对外开放
C、全领域对外开放
D、分步骤分领域对外开放
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
61
【单选题】（ ）首届“一带一路”国际合作高峰论坛成功举办。
A、2016年10月
B、2017年05月
C、2018年05月
D、2018年10月
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
62
【单选题】新形势下，要坚持创新引领，支持（ ）中小企业发展。
A、创新型
B、创业型
C、劳动密集型
D、以上都是
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
63
【单选题】经过改革开放近40年来的发展，我国服务贸易规模位居全球（ ），已成为名副其实的贸易大国。
A、第一
B、第二
C、第三
D、第五
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
64
【单选题】新形势下，我们要培育贸易新业态新模式，大力支持（ ）加快成长。
A、跨境电商
B、市场采购贸易
C、外贸综合服务企业
D、以上都是
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
65
【单选题】近年来，我国对外投资较快发展，已跃升为（ ）对外投资国。
A、全球第一大
B、全球第二大
C、全球第三大
D、全球最大
正确答案： B 我的答案：B得分： 0.6分
66
【单选题】目前，我国已成为双向投资大国，要努力通过（）途径，增强我国的国际引资竞争力。
A、进一步扩大市场开放
B、优化营商环境
C、增强外商权益保护
D、以上都是
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
67
【单选题】我国要实行高水平的贸易和投资自由化便利政策，进一步挖掘双向投资潜力，促进（ ），为我国经济提质增效发挥更大作用。
A、要素自由流动
B、资源高效配置
C、市场深度融合
D、以上都是
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
68
【单选题】新形势下，我们要创新对外投资方式，带动（ ）走出去。
A、中国技术
B、中国标准
C、中国服务
D、以上都是
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
69
【单选题】习近平总书记深刻指出，过去，我们的开放主要基于（ ）地区。
A、发达
B、东中部
C、沿海
D、东部
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
70
【单选题】习近平总书记深刻指出，过去，我们的开放主要面向（ ）。
A、海洋
B、发达国家
C、资本市场
D、A和B
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
71
【单选题】加大西部开放力度，关键是要在（ ）方面实现突破。
A、整合升级内陆已有开放平台
B、培育一批贸易投资区域枢纽城市
C、提升沿边开放平台功能
D、以上都是
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
72
【单选题】提升沿边开放平台功能，重点是搞好（ ）个边境经济合作区和( )个跨境经济合作区。
A、17；2
B、15；4
C、15；2
D、17；4
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
73
【单选题】习近平总书记在党的十九大报告中明确要求：“大幅度放宽市场准入。”根据目前形势，我们要依托（ ）载体，进一步扩大开放领域。
A、自由贸易试验区
B、国家级经济技术开发区
C、边境经济合作区
D、以上都选
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
74
【单选题】（ ）是治国安邦的总章程，是党和人民意志的集中体现。
A、法律
B、刑法
C、宪法
D、行政法
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
75
【单选题】中国特色社会主义法律体系的核心，在依法治国中具有突出地位和重要作用的是（ ）。
A、经济法
B、民法
C、宪法
D、行政法
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
76
【单选题】（ ）是保证宪法实施的重要制度形式。
A、宪法监督
B、宪法解释
C、宪法修改
D、备案审查
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
77
【单选题】加强宪法实施和监督，要做到（ ）。
A、坚持党的领导
B、恪守宪法原则
C、强化宪法宣传教育
D、以上都选
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
78
【单选题】决胜全面建成小康社会，开启全面建设社会主义现代化国家新征程，必须大力提高国民素质特别是提高（ ）受教育水平。
A、社会主义建设者
B、社会主义劳动者
C、新增劳动力
D、适龄人口
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
79
【单选题】习近平总书记指出：“（ ）是提高人民综合素质、促进人的全面发展的重要途径，是民族振兴、社会进步的重要基石，是对中华民族伟大复兴具有决定性意义的事业。”
A、劳动
B、创新
C、学习
D、教育
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
80
【单选题】习总书记指出，“两个一百年”奋斗目标的实现、中华民族伟大复兴中国梦的实现，归根到底靠（ ）。
A、人才
B、教育
C、创新
D、A和B
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
81
【单选题】习总书记指出，源源不断的（ ）是我国在激烈的国际竞争中的重要潜在力量和后发优势。
A、人才资源
B、资本资源
C、劳动力资源
D、市场资源
正确答案： A 我的答案：A得分： 0.6分
82
【单选题】解决好我国超大规模的（ ），始终是党和政府推进经济社会发展的重中之重，也是实现全面建成小康社会的重要目标。
A、医疗保障问题
B、养老问题
C、住房问题
D、就业问题
正确答案： D 我的答案：D得分： 0.6分
83
【单选题】（ ）是最大的民生。
A、医疗保障
B、养老
C、就业
D、住房
正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
84
【单选题】
习近平总书记在党的十九大报告中指出：“破除妨碍劳动力、人才社会性流动的体制机制弊端，使人人都有通过辛勤劳动实现自身发展的机会。”根据这一提法，必须加大深化改革的力度，促进（  ）

A、
教育公平

B、
就业创业公平

基本公共服务均等化

C、
以上都选

正确答案： C 我的答案：C得分： 0.6分
85
【多选题】下列关于全面小康描述正确的有（）。
A、全面小康就是共同富裕
B、全面小康有更高的标准
C、全面小康有更丰富的内涵
D、全面小康有更全面的要求
正确答案： BCD 我的答案：BCD得分： 0.6分
86
【多选题】对全面小康的解读正确的有（）
A、经济更加发展
B、民主更加健全
C、科教更加进步
D、社会更加和谐
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
87
【多选题】对于全面小康中的“全面”理解正确的有（）
A、包含发展水平
B、包含发展的平衡性
C、包含发展的协调性
D、包含发展的可持续性
正确答案： BCD 我的答案：BCD得分： 0.6分
88
【多选题】以下内容是全面建成小康社会的重要任务（）
A、加大统筹城乡发展力度
B、加大统筹区域发展力度
C、推进城乡一体化发展
D、缩小城乡区域发展差距
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
89
【多选题】关于缩小城乡区域发展差距，以下说法正确的有（）
A、缩小国内生产总值总量的差距
B、缩小增长速度的差距
C、缩小基础设施通达水平的差距
D、缩小公共服务均等化水平的差距
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
90
【多选题】关于全面建成小康社会，下列正确的有（）
A、要实事求是
B、要因地制宜
C、全国一个指标
D、达到同一个水平
正确答案： AB 我的答案：AB得分： 0.6分
91
【多选题】关于全面建成小康社会，以下说法错误的是（）
A、要把相关指标套用到各市
B、要求全国各地都达到同一个水平
C、要求全国一个指标
D、既要坚持一定标准，又不能好高骛远
正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
92
【多选题】以下属于全面建成小康社会战略安排的内容有（）
A、防范化解重大风险
B、精准脱贫
C、污染防治
D、确保经济社会持续健康发展
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
93
【多选题】关于“打好防范化解重大风险攻坚战”，以下说法正确的有（）
A、加强风险监测、预警、应急处置能力
B、防止外部风险演化为内部风险
C、防止经济经融风险演化为政治风险
D、防止个体风险演化为系统性风险
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
94
【多选题】在“打好防范化解重大风险攻坚战”中，我们要高度重视（）存在的风险隐患。
A、金融领域
B、地方债务领域
C、信息安全领域
D、社会稳定领域
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
95
【多选题】
在“打好防范化解重大风险攻坚战”中，我们要加强（）能力。

A、
风险监测

B、
风险预警 

C、
应急处置

正确答案： AB 我的答案：AB得分： 0.6分
96
【多选题】
我们要坚持（）的“三位一体”大扶贫格局。

A、
专项扶贫

B、
行业扶贫

C、
社会扶贫

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
97
【多选题】
关于“打好污染防治攻坚战”，以下说法正确的有（）

A、
推进绿色发展

B、
坚持节约优先 

C、
坚持保护优先

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
98
【多选题】关于“打好污染防治攻坚战”，以下说法正确的有（）
A、加快形成节约资源和保护环境的空间格局
B、加快形成节约资源和保护环境的产业结构
C、加快形成节约资源和保护环境的生产生活方式
D、先污染，后治理
正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
99
【多选题】关于“打好污染防治攻坚战”，以下说法正确的有（）
A、推进绿色低碳循环发展
B、提高资源利用效率
C、从源头上降低污染排放
D、深化生态文明体制改革
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
100
【多选题】关于“打好污染防治攻坚战”，以下说法正确的有（）
A、实施主体功能区战略
B、提高资源利用效率
C、优化国土空间开发格局
D、完善生态保护制度
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
101
【多选题】
要实现中华民族伟大复兴，必须（）

A、
认清形势

B、
居安思危

C、
奋起直追

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
102
【多选题】全面深化改革的意义有（）
A、破解发展难题
B、化解风险
C、推动经济发展
D、推动社会发展
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
103
【多选题】
全面深化改革，要（）

A、
有方向

B、
有立场 、讲原则  

C、
顺其自然

正确答案： AB 我的答案：AB得分： 0.6分
104
【多选题】
全面深化改革的领导权不是（）

A、
中国共产党

B、
中央人民政府

C、
国务院

正确答案： BC 我的答案：BC得分： 0.6分
105
【多选题】
中国共产党是改革的（）

A、
倡导者

B、
推动者

C、
领导者

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
106
【多选题】
关于全面深化改革的路径选择，以下说法正确的是（）

A、
走中国特色社会主义道路

B、
不走老路

C、
不走邪路

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
107
【多选题】关于改革，以下说法错误的是（）
A、改革可以对社会主义制度做局部微调
B、改革可以超越社会主义发展阶段
C、改革不必坚持社会主义方向
D、改革就是全盘创新
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
108
【多选题】
促进社会公平正义，是以（）为出发点的。

A、
最广大人民根本利益

B、
社会发展水平 

C、
社会大局

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
109
【多选题】
（）是全面深化改革的出发点。

A、
最广大人民根本利益

B、
社会发展水平 

C、
社会大局

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
110
【多选题】全面深化改革的意义有（）
A、创造更加公平正义的社会环境
B、发展成果更加公平的惠及人民
C、保证人民平等参与的权利
D、实现最广大人民的利益
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
111
【多选题】全面深化改革，要处理好（）关系。
A、整体推进和重点突破
B、胆子要大、步子要稳
C、过程和结果
D、改革、发展、稳定
正确答案： ABD 我的答案：ABD得分： 0.6分
112
【多选题】
全面深化改革的内在要求有（）。

A、
注重方法性

B、
注重系统性

C、
注重整体性

正确答案： BC 我的答案：BC得分： 0.6分
113
【多选题】关于顶层设计问题，以下说法正确的有（）
A、加强研判
B、全局和局部相配套
C、指标和治本相结合
D、渐进和突破相结合
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
114
【多选题】
顶层设计，就是要对（）和生态体制作出统筹设计。

A、
经济体制

B、
政治体制 

C、
文化体制

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
115
【多选题】
全面深化改革，要坚持整体推进，就是要推动各项改革（）

A、
相互促进

B、
良性互动 

C、
协同配合

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
116
【多选题】
全面深化改革，要注重改革措施整体效果，防止（）

A、
畸轻畸重

B、
单兵突进

C、
顾此失彼

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
117
【多选题】
全面深化改革，要抓（）

A、
重要领域

B、
重点任务 

C、
重要试点

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
118
【多选题】
全面深化改革，要抓（）

A、
各个方面

B、
关键主体

C、
关键环节

正确答案： BC 我的答案：BC得分： 0.6分
119
【多选题】
（）是我国社会主义现代化建设的三个重要支点。

A、
改革

B、
发展 、稳定

C、
建设

正确答案： AB 我的答案：AB得分： 0.6分
120
【多选题】
经济社会发展的强大动力不是（）

A、
发展

B、
建设

C、
革命

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
121
【多选题】改革要处理好（）的关系。
A、当前利益和长远利益
B、局部利益和全局利益
C、个人利益和集体利益
D、人类利益和自然利益
正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
122
【多选题】全面深化改革要坚持（）相统一。
A、改革的力度
B、发展的速度
C、建设的强度
D、社会可承受度
正确答案： BD 我的答案：BD得分： 0.6分
123
【多选题】发展社会主义民主政治，最根本是要把()有机统一。
A、当前利益和长远利益
B、党的领导
C、人民当家做主
D、依法治国
正确答案： BCD 我的答案：BCD得分： 0.6分
124
【多选题】把握好全面深化改革的政治方向，就是要把握好（）
A、坚持中国特色社会主义的根本政治方向
B、发展中国特色社会主义的根本政治方向
C、坚持社会主义
D、发展社会主义
正确答案： AB 我的答案：AB得分： 0.6分
125
【多选题】全面深化改革的总目标是（）
A、推进国家治理体系和治理能力现代化
B、完善社会主义制度
C、实现伟大复兴的中国梦
D、完善和发展中国特色社会主义制度
正确答案： AD 我的答案：AD得分： 0.6分
126
【多选题】
改革是在中国特色社会主义道路上的不断前进，不能（）

A、
模棱两可

B、
遮遮掩掩

C、
知难而退

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
127
【多选题】党中央对全面深化改革作出了一系列重大战略部署，形成了（）
A、集中统一的改革领导机制
B、务实高效的统筹决策机制
C、上下联动的协调推进机制
D、有力有序的督办落实机制
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
128
【多选题】将全面深化改革进行到底，就是要（）
A、牢牢把握正确方向
B、推进治理体系和治理能力现代化
C、坚持正确方法论
D、狠抓落实
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
129
【多选题】
以下属于精准脱贫攻坚战中“五个一批”工程的有（）

A、
发展生产

B、
易地搬迁 

C、
生态补偿

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
130
【多选题】
打好脱贫攻坚战，要坚持（）的工作机制。

A、
中央统筹

B、
省总负责 

C、
市县抓落实

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
131
【多选题】
全面依法治国涉及（）环节。

A、
立法

B、
执法

C、
 司法

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
132
【多选题】
在坚持和拓展中国特色社会主义法治道路这一根本问题上，要突出（）

A、
中国特色

B、
实践特色 

C、
时代特色

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
133
【多选题】
依法治国要（）

A、
体现人民利益

B、
反映人民愿望 

C、
维护人民权益

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
134
【多选题】建设中国特色社会主义法治体系，就是要形成（）
A、完备的法律规范体系
B、高效的法治实施体系
C、严密的法治监督体系
D、有力的法治保障体系
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
135
【多选题】中国特色社会主义法治道路，要坚持（）
A、中国共产党的领导
B、人民主体地位
C、法律面前人人平等
D、从中国实际出发
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
136
【多选题】
全面依法治国必须厉行法治，要推进（）

A、
科学立法

B、
严格执法 

C、
公正司法

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
137
【多选题】
推进中国特色社会主义法治体系建设，完善包括（）的社会规范体系。

A、
市民公约

B、
乡规民约 

C、
行业规章

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
138
【多选题】
法治的基本要求是（）

A、
有法必依

B、
执法必严 

C、
违法必究

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
139
【多选题】
新时代，党面临着（）的考验。

A、
执政

B、
改革开放

C、
市场经济

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
140
【多选题】
新时代，党面临着（）的危险。

A、
精神懈怠

B、
能力不足

C、
 脱离群众

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
141
【多选题】没有改革开放就没有中国的今天，也没有中国的明天。改革开放只有进行时没有完成时。党的十八届三中全会之所以作出全面深化改革的决定，是因为全面深化改革是（）
A、面对新形势新任务，更好地发挥中国特色社会主义制度优势的要求
B、实现党的十八大提出的战略目标和任务的要求
C、解决我国发展面临的一系列突出矛盾和问题的要求
D、实现经济社会持续健康发展，不断改善人民生活的要求
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 0.6分
142
【多选题】
党的十八届三中全会通过了《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》，对全面深化改革作出了战略部署，强调全面深化改革的总目标是（）

A、
完善和发展社会主义市场经济体制

B、
坚持和发展社会主义基本经济制度

C、
推进国家治理体系和治理能力现代化

D、
完善和发展中国特色社会主义制度

正确答案： CD 我的答案：CD得分： 0.6分
143
【多选题】国家治理能力是运用国家制度管理社会各方面事务的能力，包括（）
A、改革发展稳定
B、内政外交国防
C、治党治国治军
D、法律法规安排
正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 0.6分
144
【多选题】2015年9月15日上午，习近平主持召开中央全面深化改革领导小组第十六次会议并发表重要讲话。习近平强调要坚定不移实施对外开放的基本国策、实行更加积极主动的开放战略，坚定不移提高开放型经济水平。全面提高对外开放水平（）
A、要把握世界发展大势，要实施更为主动的开放战略
B、要把握世界经济科技发展机遇，要以开放促发展
C、既要借鉴其他文明，也要推动中国文明为世界文明发展作出更多的贡献
D、要树立开放条件下的安全观，在扩大开放中维护国家安全
正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 14.2分